# 区块链基础

**什么是DEFI?**

DEFI(decentralized finance)**,**即去中心化金融，它是一种建立在区块链之上的金融应用程序，旨在让世界所有人都能随时随地的进行金融活动。

简单理解：

在传统的金融行业中，许多的金融机构，如银行等以通过借贷等金融行为以钱生钱赚取收益，同时返还给用户利息。

而DEFI则是通过建立智能合约的方式，让所有原先由金融机构做的事由代码来执行，这样做不仅能减少银行机构的运营成本，用户能被返还到更多的利息，而且合约透明，可访问性和包容性的点对点金融系统，将信任风险最小化，让参与者更轻松便捷地获得融资。

****

**什么是NFT?**

NFT(Non-Fungible Token),意思是非同质化代币，它是用于表示数字资产（包括jpg和视频剪辑形式）的唯一加密货币资产形式，可以买卖转让。NFT资产可以是游戏、艺术品、域名、收藏品等等，它具有不可分割、不可替代、独一无二等特点。

简单理解：

如果将NFT理解成一个游戏道具，我们可以看到在传统的游戏中，用户购买的游戏道具有可能会因封号、停服等原因丢失，或者随游戏方降低获取门槛而降价。但在区块链游戏中，玩家获取的每个NFT都是永久且唯一的，且真正拥有所有权，并且其价格主要受市场影响，而非游戏发行方或运营商。





**什么是GAMEFI?**

GameFi，即GAME+DeFi，也称“游戏化金融”，它是一种游戏与金融相结合的商业模式，将金融产品以游戏的方式呈现，将DeFi的规则游戏化，游戏道具、衍生品NFT化，并加入传统游戏的对战、社交等玩法，增加参与者的娱乐性、互动性，提升个人对游戏的兴趣度。GAMEFI模式能让用户感觉有趣的同时又有利可图。

GameFi的特点在于：

1.游戏去中心化程度高，任何人都能主动参与进游戏的开发与建设，即使是游戏最初开发者，也无权掌控游戏发展、关闭游戏。

2.玩家自由度高，可以通过游戏治理代币进行投票，玩家们可以通过游戏治理代币进行投票，参与游戏规则的制定与完善。

3.边玩边赚模式，玩家在游戏中赢得的装备或工具，能够作为资产在区块链的NFT平台与交易平台进行出售。

4.玩家可以利用自己的NFT投入游戏进行挖矿，获取区块链Token。
